[超長文]區議會fact check，點解要叫人做選民？

[超長文]區議會fact check，點解要叫人做選民？

由於本文好長，因此提左呢樣野先︰
2019年區議會選舉將於11月24日舉行
請各位預早安排日程，呼籲不要在此期間外遊。

留意到好多巴打呼籲做選民，亦有好多有心人開始攻功能組別。

不過，每個post都總有人留言叫人唔好登記投票、要玩焦土。而部分人更指612以來一個目標都未達成，依家講投票係食人血饅頭，所以唔好講﹗由於我地要緊守兄弟爬山原則，亦無辦法判斷呢d人係真心，定係三毛，故本文唔會討論鬼呢樣野。

而本文重點係數字說真相。數字上可以證明大家有能力反cup。
因此，謝絕再散播失敗主義而唔去做選民、唔去投票。

首先，呢個時候叫人做選民係因為2/7前就截止，係因為有時限問題唔係人血饅頭。
而我地要明白究竟點樣可以改變當前社會狀態，就涉及到核心問題源自香港政治體制。

香港並唔係全面嘅民主政體，而係屬於混合政體。若要推動政治制度上嘅改變，簡單黎講我地有兩條道路。一條係體制外、一條係體制內。

係體制外，我地可以用唔同嘅抗爭手段，對政府施政造成壓力，從而迫佢自己改變。然而，政府連條例都唔回應，又點會肯政改？而政府死拖，都對前線兄弟造成唔少壓力，同時亦必然令大家對「升級」有少少意見分歧。

背後係基於持續用體制外行動升級要求政府改變，最終好容易走向主動使用暴力，而絕大部分嘅香港人都對以暴制最呢樣野較為反感，因而大家一直理性地明白只會圍而唔能夠攻，亦令大家都無好一致共識。

因此，就出現左依家民意靜落黎，又迫使辛苦嘅前線兄弟繼續四周包圍，用以保持民眾關注，但政府唔應。結果，我地係咪咩野都爭取唔到？

唔係﹗

正如前述，正因為香港處於「一半」混合政體，假如大家視若無睹。香港係會日漸走向「半獨裁」(見2014年後香港社會及政治氣氛)。幸好當政府過度使用權力後，造成民意嘅反彈。因此，目前大家嘅努力係暫時將香港重新拉返去「一半」嘅混合狀態。

不過，大家好明白。我地唔能夠長期只守不攻，更唔可能每次等有惡法出現先集合反抗。然而，香港人大多只能採用「低成本」嘅抗爭方式。因此，以下帶到去我要講嘅正題。

用數字講真相﹗我地投票唔係無用﹗

首先，睇2015區議會投票數字
1,467,229人，47.01%。
原來投票率一半都無？

圖1︰

好，我地睇下邊班人唔投票先﹗

各區按年齡組別及性別分佈的投票人數
資料來源︰
* 不包括專用投票站的投票數字

以下先劃分出五個年齡群組︰
18-30歲
186,893人
佔是次投票人數百分比︰12.74%

31-40歲
176,077人
佔是次投票人數百分比︰12.01%

41-50歲
251,143人
佔是次投票人數百分比︰17.13%

51-60歲
366,668人
佔是次投票人數百分比︰25.00%

60+歲
485,739人
佔是次投票人數百分比︰33.12%

圖2︰

係呢個時刻就有人總衝出黎講，

香港人口老化，年紀愈高嘅組別比重愈多人，導致投票人數百分比以成年人為多。所以都係唔好投票啦，體制內改變唔到……etc

我唔反對人口老化嘅觀點，但香港老化程度絕對未有咁大差距。部分人刻意提呢個觀點，好明顯係唔想大家做選民，或增加年輕一代無力感。

事實絕對唔係咁﹗

作為一個社會科學系學生，緊係要同時睇埋該年齡組別嘅總人數，從而得出係咪因為人口老化，導致大家輸票數啦﹗

根據2016年中期人口調查，我地睇返2015年人口數字，就可以準確得出投票真像，就得出以下各年齡組別嘅人口總數係︰

19 – 31︰1,168,153
32 – 41︰993,883
42 – 51︰1,097,463
52 – 61︰1,220,656
61+︰1,440,478
（由於調查年份為2016年，因此對應的年齡組別會加1歲）
（資料來源︰

圖3︰

圖4︰人口普查數據

圖5︰整理人口普查數據

雖然群組入面包含嘅各個年齡層數目唔一樣，例如︰「19-31」歲係有「12年」嘅人，61歲就有「超過40年」嘅人。但事實上，我地見到上面幾個群組嘅人口數目，唔係想像上差到咁遠，根本唔可能導致圓形圖所見總投票人數百分比嘅差異。

問題係邊？再睇睇以下數字

進一步將該2015年各人口群組投票率除返該人口群組數字，就得出各年齡群組嘅真實投票率︰

18 – 30︰16.00%
31 – 40︰17.72%
41 – 50︰22.88%
51 – 60︰30.04%
60+︰33.72%

答案顯而易見。

18 – 30歲入面，每100人得16個人有去投；31 – 40歲入面，每100人得17個人有去投。

所以，上次係因為年輕一代唔去投票，將制度內嘅權力送左俾建制派。
由於建制派只能夠動員鐵票，而佢嘅基本盤係唔會突然大增。只要，我地都去返投票，係區議會就已經反cup，然後更廣泛在民生工程上直擊建制派要害。同時，我地以後唔駛每屆都放棄區議會，變相將功能組別區（一）贈送建制。

係今次運動入面，我地見到勇武和理非係制度外嘅抗爭配合得好好，勇武派絕對展示到即時嘅壓力。
然而，對於鍾意低成本抗爭嘅香港人黎講，制度內嘅途徑絕對適合大眾嘅口味，因此我地亦唔可以放棄議會戰線。

不過，每次叫人去投票就會出現一種叫「泛民」和「本土」嘅爭論。

在我黎講，區議會首先係易處理過立法會，因為區議會有好多區。
只要今次我地先協調空降1 vs. 1(建制)，然後任何民主支持者都投呢一面(泛民/本土)，相信經過今次運動後，呢種符合勇武和理非嘅原則投票做法，大家唔會反對。而只要年輕人都出返黎投票，用上面百分比基本上已經好大機會贏。

自動當選選區名單

因此，請各位2/7月前叫身邊年輕人登記做選民。假如佢仲係咁政治冷感，就同佢講區議會係講緊地區民生事務、修橋補路、重組巴士線，唔搞政治架等等等等……

最後，我地睇多個數字，
根據數字，香港2018年的選民人數為3,814,318，而根據選委會已有79%人已登記做選民。雖然唔可能做到100%，但明顯我地可以做得更好更多﹗

最後，
2019年區議會選舉將於11月24日舉行
請各位預早安排日程，呼籲不要在此期間外遊。

好重要，請幫手推一推，2/7過後就無啦﹗

香港人，加油

好重要，自推

幫手推推,
好有心做哂分析+數據
同樣係社會科學的學生都好佩服

大家加油呀

各司其職

推！

好文幫推!!

大家記得登記做選民

好文

做選民規定要夠18歲，係指今年9月25號選民登記冊發佈當日夠18歲
唔係7月2號選民登記期限當日要夠18歲
17.999歲 卜卜脆
快d登記做選民

多謝

大家合作好重要

咁幫推﹗﹗﹗

幫推

寫得好清晰

樓主可以睇睇以下post 有人打算參加區議會

推！樓主好波！

記住做選民！

係需要, 帶起議題都好
但係如果真素人唔夠時間宣傳政績, 最緊要係多多宣傳對家有咩唔好

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

推

加油

睇緊城市論壇

班廢老敗走了﹗

我地係議會都要令唔撐香港人嘅議員敗走﹗

好

推！！！

幫推，有數據支持

另外，連登有一班素人有意參選區議會

建議你地一齊討論下，分析埋每一個選區嘅人口分佈
就可以得出嗰一個選區仲有乜人未投票

佢地嘅策略會更具體

唯一全民主得區議會，咁都唔爭取議席講咩雙普選

推，vote them out

針呢個黎打

push

好欣賞你咁有心

為左香港
大家要保持呢個心呀

推，小心五毛入來屌泛民本土土

用數據說真相

其實100萬人投嘅話

點都贏⋯⋯

Push

03區議會，反共派大勝拎多數，令老鼠成下台

呢幾年大家灰心到票都唔投

唔好放棄呀！！！！！

血債票償
追擊保王黨/偽獨立

感激巴打數據分析推

我地用事實去說服人

理性，香港人最鍾意架嘛

自推

借位防五毛

［向五毛學習]五毛開post扮理性，鼓吹選舉無用，各派各屌，白票焦土，唔肯屌保皇，防止建制大敗。請大家用相同邏輯分化藍絲

謝

自推

推到俾有心人參選

認同 而家根本上keep住民氣 區議會大勝就得
區議會選情係建制派最驚既野
唔係麥美娟都唔會屌7特首
比圍警總仲有效
如果616有200萬人上街計
15年區選先得150萬人投票
根本好有條件大勝

唔推住

好文要推
好無奈既就係要改變體制首先就要進入體制

幫推

岩岩18歲個d唔好唔記得登記

我覺得文宣組整翻啲叫人投票既meme
大家再去印出黎 成棟樓派下
尤其係多年輕人既區份

push 有心巴打

[選戰]整合目前區議會選舉資料

認為要血債票償嘅人入一入黎

[選戰]整合目前區議會選舉資料

順便睇下可能幫到樓主手

重要，推

幫推 登記選民真係好重要

好！

謝謝你

香港人加油
為左我地嘅未來，我地嘅家團努力

幫手推

真係好多年輕人未登記

尤其左前面有巴打提及
9月25日前18歲都可以登呀！！1，我

各位除咗投票以外 得閒都可以幫下啲傘後地區組織手
而家做緊真係好缺資源好缺人
要大家幫手十一月做個勢踢走保皇黨

區議會先難搞,惡搞過立法會直選好多
1. 要好多人參選,之後做地區工作差既都會比人趕走
2. 選區太多,好多扮中立建制都可以避開敏感政治議題/焦點去當選

但係唔搞都唔得

好波推

好長 但睇晒
推

pish

岩,不過真係要有策略,例如專打唔理地區工作既中產區,要大量地區工作既交比傳統泛民,etc.

寫得幾好

黎緊去左exchange 11月24唔係香港 有無得授權投票架

區議會一反cup
中立、淺藍香港人就會走過黎

謝你

我唔識

推
除左登記做選民
仲要叫身邊嘅人check下自己係咪真係有選民資格

我覺得呢個情況都佔多數
唔好到時先知無啦啦俾人DQ左
做多一步double check就安全好多

btw想問咁下屆立法會係幾時投票？
到時洗唔洗再登記？

登記做選民！

推 重要

睇晒！

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

登記做選民，多一個反建制選上,多一分力量

Thx ching
但將個問題 推上一個層面，
如何協調空降泛民/本土人士落各區？

D深藍票倉有冇人出選都成問題
利申小弟住嗰區嘅區議員 係某立法會新晉建制派議員，d票應該好鐵下

Push push

好重要，推

推啊

小弟愚見
第一步，係攻自動當選。
睇返政府公佈
應該係有68個自動當選了

因此，有意報名人士因互相協調果d區份先……

第二步，係攻建制派嘅空降策略。
會唔係係
基於本土支持者力量上相對不如泛民。
因此，如果撞區嘅話，泛民應展示氣度先讓本土派參選者去挑戰建制派。

同理，本土派參與人亦盡可能唔好空降去泛民主派區份，宜空降去建制派地區。

類似咁樣？
事實上上，區選有452席……
搵得齊452個人先

高質

Pish

好貼幫推

話說，
fact check過程
都無諗過同齡人係咁唔熱衷於投票

唔好放棄議會戰線呀

vote them out, fuck them off

另外，請檢查個人選民資料

年輕人 記住去投票！

pishhhhhh

puah

樓主加油

如果區議會攞到多數,
仲有特首選委會區議員選60席

推，
最慘係身處嗰區無人選，比條pk自動當選

十分重要﹗

巴打去做先鋒報名

vote or die madafaka

你都加油

我廢架

agger

支持

Push!

搵20個朋友

根據選舉事務處規定，獲提名人士必須符合以下資格：

年滿21歲

為地方選區已登記選民

緊接提名前的3年內，通常在香港居住

繳交3000元選舉按金

獲選區內10名已登記選民簽署同意提名（每名選民只可提名一位候選人）

20個係好保險嘅玩法

TLBU

推

另外，係政府管治失去威信嘅時候

相信佢已經唔可能再貿然DQ人，實在係我地反擊嘅好時機﹗

做得幾多得幾多

趁依家無外出活動
推返d文宣工作

推！好重要！ ！

明知呢個議會會DQ人，點解重要比民意授權佢

請睇唒前面再討論

開放平台, 送終派唔派鬼入黎搞局先奇啦.

要趕走佢班三尖八角蛇蟲鼠蟻, 最直接又簡易方法就係投票踢走佢.

今次選舉大家要乘住個勢
除左反送中議，用獨立調查委員會亦可迫死班建制派﹗

數據論證兼備 推一推

推 好多老野建制 都係係細區 無人爭之下自動當選

首要任務都係推舉尸人民代表出黎選

見到有其他post做緊

呢個post要謝絕失敗主義

重申投票係可以反cup!

要推 唔好再畀人有籍口唔投
勇武好和理非好 都要投
呢家要討論咗登記做選民同 check自己選民資格有冇畀人dq 嘅問題

係 真心要推 大部份區選好多民賤聯 都係自動當選左10幾年

要嬴真係要18區 區區開花 先得

加油呀

老實講要18區 都自己各有一批人先打破到依家既局面

依家連登仔高智左

要俾數據先信架

上一次
楊雪盈、鄺葆賢 就係成功例子了！

大家唔好放棄

係 岩

幫推
加油

政治素人好值得大家欣賞﹗

總之好似我呢類普通人起碼都要叫身邊人去登記
24/11就要投票了

食飽飯再推

Pudh

講咁多根本冇意思，因為選舉係香港，根本冇任何作用。政府唔岩心水就會DQ。

Sorry ，借位一用

大家應該由問題根源去思考，與其一樣樣去反對政府D賣港政策，點解唔用真普選趕走曬班賣港賊，必須要令更多人知問題根源核心，個個支持真普選！！！

現有大家要爭取D問題層次如果向上推，就會發現係香港現有制度出現問題，一日冇真普選，相同問題絕對會源源不絕！！！

一日無真普選,建制派，港共政權賣港賊一車車補上，要徹底趕走賣港賊,只有真普選！！！各自跑山，真香港人加油！！

［真普選救祖國行動］200年前香港割讓救國，如今中共有難，香港再割責無旁貸！！！

［請廣傳］香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊！

唔反對你嘅觀點

請睇前文
但體制內外都唔好散播失敗主義

盡做

推 分析得好訓詳盡

pushhhhhhhh

估唔到4年前年輕人咁少人投票十幾%

精彩

我都估唔到，計左好多次
計完我都唔信

以為經過2014年後，大家會好主動去投票。原來唔會架﹗

當然，人數咁低亦有因於自動當選，即大家有票無得投啦……

但係點樣有效防止選舉主任政治DQ係好重要

依家政府無威信或處於弱勢，我正面地諗佢唔可能DQ了

不過，若果佢再DQ，我地要用返200萬人嘅威力，唔可以好似之前咁唔回應

我地今次議題上係未贏，但我地同樣唔好否定200萬人對政府管治構成絕對嘅壓力﹗

幫推
血債票償

呢個風雲計劃有冇料到

好波
幫推

[深度分析]談判基礎與行動升級之關係

unless 佢一區d兩個
否則單議席單票到而家好難輸

無錯！
之前區議會我地輸，竟然係因為我地放棄

今次絕對唔好可以再發生！！！！

理念上我係認同。不過，都有巴打提出過係協調問題。

我前面有提過自己愚見：

1先空降68個自動當選區，務求做到一定可以 1 vs. 1
2 本土唔好去泛民原有區
3 若本土同泛民重疊，就泛民讓路，基於泛民手上有更多資源
4 我地呢面嘅選民，有理咪理總之投唔係建制果個

依家好多戴耀廷當年提過嘅計劃，係佢坐監後實踐緊

計劃成功，一鋪清建制袋

完全正確
會唔會遲啲考慮18區tg channel / group?

btw,十八區區議會共452個民選議席同立法會議員 兩個選舉有咩關係?

泛民做緊既唔好搞 冇人做既咩人都去得
唔一定本土

區議會會選出一名立法會代表，即立法會（第一）功能界別
掌握過半議席就即係有呢席

有錯請巴打指正

立法會議員功能組別入面
區（一）︰係由區議員互選而成

區（二）又稱超級區議員︰要先成為區議員先可以去選。

不過，都係後話

請大家登記做選民後，
繼續應對呢個星期嘅文宣工作先﹗
場仗有排有排打

呢個post置頂到11月

推爆佢 置頂！！！！

推推推！

樓主分析得好好，推！

仲有選委會有117個位係由區議會互選出黎

84%

所以，唔好再俾人散播議會無用

我地用人數擊潰制度！

70%左右啦

有68區因為無人無得投

置頂

大家加油！

推俾更多人睇

對家開始用「打著紅旗反紅旗」嘅攻勢
我地必需團結一致，推返出面嘅post先﹗

有無人可以summarize到邊區要做嘢 邊區已經有人唔駛做

過埋呢幾日，我再整合返出黎﹗

可唔可以share去其他台

有用就隨便share呀

最緊要互相幫忙

PUSH 後生仔話就話踴躍參與政治
但票都唔投真係自己攞黎

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

Sorry 借個位
簡單介紹返選民嘅權利
及
整合現有嘅post

【選戰必知】做選民究竟有咩用？

過去幾年，大家太俾失敗主義圍繞
依家大家盡做

聽日再推
推到2/7前

要投票

焦唔焦土係一回事
登記係另一回事
登記左可以唔投或投廢票或焦土
但唔登記就乜9都唔洗講
只可以講句抵你要俾人撚

利申：一早登記左

高質成咁

樓主咩人嚟

數據最誠實
幫推

[深度分析]談判基礎與行動升級之關係

巴打好有心機，支持

好重要！！！！

支持！

推
感激樓主畫出腸
選舉真係好重要好重要
坦白講，香港實在太少政治人才，不論係施政、政策，定係識選舉、操盤嘅人
第一次真正算有系統嘅配票，就係上次雷動
好在區議會係SMD
至少確保多選民同冇自動當選兩樣已經好好
我真係好擔心2020
我悲觀啲講讀politics嘅人都未必清楚PR係乜同中共一定要用PR嘅原因
好多人都唔知選舉嘅重要性
冇一位wise man出現
體制內真係係噉先

多謝你

大家加油

我堆數據只係第一步，我地仲有排行

值得推就一定要推

推推推

[反送中] 一圖講哂「撤回」同「暫緩」嘅分別

好文幫推

請大家 2/7 前登記做選民啊!

詳細既分析，而且有點出問題核心

Push & share

推推推
所以焦土係最戇鳩既做法
建制只會愈黎愈多資源去維穩

真心 同班政治冷感嘅講「投本土拎啲錢修補邨口塊爛地都好過俾建制派買罐頭拉票」
啲廢老貪幾個爛罐頭輸成個香港幾唔抵

次次都贏票輸議席 要諗下點配票

大家加油

唔敢話人唔好

只不過我嘅理念係

我地主動就已經贏，點解要焦土益建制呢

10月中11月頭到時整個「建議名單」方便大家投票